召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (21）

上一個POST

繼續討論
祝大家學車考車都順順利利

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程系點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都系同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕 駛學校系分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見系，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試系考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就系泊好架車囉。即系成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就系2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就系斜路起步， 成功將部車停系斜路，再成功系斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都系乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正系你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必系考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上系有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生系唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定系駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院系易考D，我系唔認同，因為丙部試大家都系同等條件，唯一唔同條件既只系乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境系指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有D系未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

考26真係要過到屋企人個關
個個都話好危險 有1,2車牌夠做
好地地考咩26 但好想考

考完先同佢地講 或者唔講
除非係用屋企人錢學

LM

留名

留名 星期三考 永孝

我丙部fail左,
點先可以成功book到快期
今朝7:30入到個網, 乜場都無

標準答案都係比3舊水人幫你抽

有無邊間代book公司值得信任

琴晚見到一間, 但完全無講收費

我六月八 請問條路難嗎？

永孝 係泊L定S位

你學車有冇行過先
條路我覺得唔難
考官心入面既準則就好撚難

之前澤安肥左 衰泊車入左一波 未開車 轉返R波 都肥 抽快期中6月8永孝12點左右

無問題既
你上網睇定條路啦 你會覺得 條路好普通

想知係泊咩位 S or L thx brother

S

S呀

愛你巴打 我都想及格 每次考試都好驚好緊張 唔知點克服 學車時 師傅睇住都話好好

永孝 附近好似係工業區 怕多死車

我上次都永孝, 路唔難, 但我衰fing頭, fail左

你考左幾次呀

好多間都係女抽到先比

你出黎做野未？
如果係社會人士
你問諗下 衰左咪比錢 最緊要有快期抽
星期三考 我學6堂 12節
暫時都無緊張既感覺

地盤撚
都好鍾意車先的起心肝去考
我諗住補3堂6節 一節45min 280$

屌 地盤撚 一個月 起碼搵 25k
考車咪又係課金就搞掂
出到黎揸車先係真正開始

lm

養2件 4k都幾肉尺

棍波唔得 轉自動算啦

一齊課金課到得為止

我諗住 1 take搞掂嫁啦

始終考車唔同考試 考試寫錯可以用擦膠擦咗佢 考車一子錯滿盤皆落索
考車一緊張個腦就會空白一片 臨考前嗰個禮拜千祈唔好打J

星期二考，呢家都未有任何一刻緊張。因為預左課一次金

考左屋企人先知
最後唔比買車同揸
當儲多兩個牌

我諗到前一晚就會好驚

新P仔3萬筆直出咩車好？
Stream golf wish Corolla
暫時最like stream

岩先考，完全當個考官無存在
反而渣得好

等考官上車個段時間，自己係架車嗌左幾次，即時唔緊張

Corolla啦，Corolla同wish都揸過屋企車
Wish坐得舒服但新牌難搞d
Corolla好窄但如果少載人係ok

細部d易泊呀

好認同，完全唔洗理考官
佢講指示就哦一聲
佢只係個戴黑超既大叔
每日坐到呆晒

今朝天光道 轉右PASS左 7個細TICK
剩係過兩部死車,冇咩特別事發生
祝大家考試成功,做戲記住做誇啲

師傅教就算比佢鬧都要望住前面，要望到最遠，係有少少幫助
千祈唔好怕唔駛望佢點畫張紙，當佢唔存在就得

紅綠燈轉左燈,前面架私家車過左10秒都唔行,我講左句
啊SIR前面架私家車未行..
佢即刻開簿TICK我未能調整車速以控制交通情況

其實佢係唔係只會叫你轉左 轉右 會唔會講埋
準備去右線 轉右咁？

報左駕院 比左$12000 臨考試前去街外補鐘 佢話我肥硬 叫我申請延期
半年後 依家都有補番駕鐘鐘 溫番泊車

未考第一次已經比左$2xxxx

本身快期有6月7 同8號 我禁完8號改番7號
中左忠義街😭😭但永孝易d我諗 肥過一次

前面路口轉右 咁

Btw hiace 隔音唔係咁好

剩係講前面轉左轉右

我駕院師傅堂堂鬧爆我話我肥硬
街外補鐘師傅話我ok鼓勵我
最後1 take pass

如果丙部肥左 重考既時候洗唔洗又要再考過泊車同掉頭

唔使

Thank you

你成日口UPUP

沙駕係咪無得搵快期同學會拎快期再考？點都要經沙駕個邊搞排期？

如果你想再考番沙田先要經駕院
如果搵快期就係街場，應該係

考之前都話戒左都要比你串一世
真陰公

想考番沙駕路線一定要經學院排
快期同學會係抽外面路線

唔想又要排成大半年先考 好似重新學過咁 好想pass 好擔心考個陣唔記得要轉線 又驚轉彎個陣轉得唔夠會偏左 仲有一堆死車（尤其係河畔個到）

想問下大家 如果河畔有好多死車個到 我一開始已經打右燈 望鏡擰頭做足晒 然後將架車駛出右邊少少（即係我有少少霸住左右線）然後轉左個彎後 有間對頭車駛緊入黎 我左邊暫時無死車 有空間cut返入線 我應該dup停架車比對頭車過左先 定立即cut返入線？（假設我同對頭車既車速相約）驚佢tick我同物體太接近

仲有就係cfu叫我望鏡擰頭 唔洗好耐 一秒就得？cfu話我望太耐 唔即時望返前面 搞到架車會偏左 同埋佢講話望鏡望盲點唔洗郁個身 只郁頭 同樣一秒 我好驚到時動作幅度唔夠大 個考官見唔到我望鏡擰頭就肥我

大軟考完筆試之後
係邊度搵教車師傅

It depends
如果對頭車同你夠距離又唔係好快衝到
你夠時間可以入番左邊
但入左邊既時候唔好含快
做少左打燈望鏡擰頭就肥

選擇停定亦可以

望鏡望盲區一秒夠
望咁耐你前面撞車

有冇師兄知道學電單車邊間嘅師父比較掂

邊區

我住新界 宜家睇緊觀塘駕院 有師兄話唔差

多謝你解答 我諗停低架車比對頭車過好似好d 如果望盲區時 個身無郁到 得個頭郁（over90度）係咪都無問題？

想問下各位巴絲 初學有無話邊段時間學車最好 定係 繁忙同非繁忙都試下？

我自己兩樣都有，開初都係係九龍塘d 路度兜圈，其實分別唔大... 後來出試場就試下自己考果段時間嘅交通狀況

日頭一定要試日頭同夜晚好多時兩個世界

盡量唔好夜晚學 上太多夜晚堂適應唔到日頭嘅交通情況

其實擰頭主要係俾個官知你有意識望盲點遮，安全情況下大動作少少保障自己囉

利申：我個頭擰唔到超過90 度

想問下如果我轉緊彎, 隔離線又有對頭車轉彎但踩咗我呢邊嘅少少線, 咁我係要慢慢駛過去好定停好?

咁講法 我都係郁一郁個身比較好 多謝解答

駕院我都要用17000
第一次考
真係好貴

大彎大路慢慢駛過去 你轉緊彎無啦啦停後面車會收唔切 尤其是出彎會比油加速

細彎小路就停 細彎大家車速都唔係好快

由考試角度出發
為左令個官睇到，我考果陣個身有一齊轉
師傅話我動作大到盲既都見到

當然我而家自己揸車唔會咁大動作

你騎線既話停定比對面過絕對岩
但如果你仍然係自己線純粹偏右
就唔一定要停，停反而奇怪
除非對方一樣好偏去你果邊行埋黎

呢個位你收慢少少慢慢轉就ok
除非對方都手殘轉彎幅度好近你
否則唔好停，慢慢轉你望實對方個位

但注意收慢速度但唔好隻手停止郁軚
你避佢避到無郁軚變左鵝頸彎即肥

清講得好啱，轉彎真係唔好急停。諗起有次轉彎準備入迴旋處有㗎內圈車勁快咁衝過黎，我即刻地板brake 後面㗎泥鬼剎到彈起跟住我俾人呠左廿秒

我唔係騎線 左線係好闊（兩架車位）但有一堆死車 搞到左線得返一架車位 跟住cfu要我地打右燈 駛入少少右線 等架車同堆死車維持一道車門位 然後有次我練個陣 有架對頭車駛過黎 車速相若 我就唔知要停低架車比對頭車過 定係慢慢駛前 班cfu同我講反應唔夠快 其他地方都ok 一遇到突發情況就慌失失

睇完你呢段 我記得架對頭車係行正右線既中間 無偏去其中一邊 我諗如果又遇到類似情況 我應該會拖得勁慢咁行 再次多謝大家既指教

今日學第5堂啦

下星期澤安 仲比師傅怒屌緊

駛入去右線少少但又無騎線
我理解唔到。

除非你逆線行成架車係右線咁型

行大埔道9成pass

過幾日考培正道 有冇咩要注意

仲有十日左右考，望鏡同收油停車意識仲係好差
無師傅提應該仆街

十日好多嫁啦, 課金上多幾堂
累積番個信心

有無咩特別野要注意？

比人屌到無晒信心

之前肥咗忠義街 下個月考天光道
今日第一堂學車 揸到嗌曬救命 好多人亂過馬路

今日第5堂 下星期三就考
仲係成日比師傅屌

講下笑姐

教練
早啲慢慢印定腳掣 鏡就開車停車收油望下

落斜唔好超速 爬頭做足 小心廢老

課定金 買多d堂

Fail左先課金抽快期

巴打打算幾多堂就去考？

今日最後一堂，後日就考
但呢家冇乜練過爬頭，因為咁多堂係遇過一次有死車

唔夠時間操，想放棄

學費都曬埋

幾時考呀巴打

7月25
岩岩先第一堂

咁仲有大把時間練啦

同埋學完都唔會買車揸
諗諗下唔知學黎做乜

做工程有車牌會好點

6月尾去旅行 7月頭又開工

下星期二考第二次石蔭，好驚又係燈位度收皮

我上次都係，黃燈轉紅燈，第二路線，落兩條斑馬前的燈位

同一個位

練個陣沒事嫁，考就出事
正常黃燈轉紅燈，如果後面沒車跟就停車。
如果後面有車，為免撞尾(交通意外)就要過埋去。
這個係對有關條文的理解，有錯請指正

6

total上左補左6堂去考？

唔係補 係學
第一次考 永孝 仲要9點

夠唔夠的

1堂45分鐘 ？

1堂 個半鐘

師傅話夠

姐係12堂
唔怕啦我都係15堂

1 take pass

係

學多你一倍

我係20堂 每堂45分鐘
本身諗住比多次錢考第2次
點知又死好彩1take
所以話大家唔好咁悲觀

唔係學得少就勁既
學得多d 熟d 信心都大d啦

學咗好多堂轉波都仲係好chok

Chok太多好似都會剔

過死車打左燈都要望鏡合理，擰頭望盲點係咪必須？因為左邊已係死車，求點明？下星期四就考啦！次次問cfu野，佢都反問返我，唔直接答我，真係灰！仲要答咩，而家超越物體喔？屌，我夠知啦，但係學神就係唔知邊d係必須，邊d合理

怒屌仲好，我個件，我唔問，唔出聲，佢乜撚都唔講

希望ok啦

仲想問，澤安道好多死車，其實按照我行開的直線行就可安全超越佢，我本身靠右行緊，右手邊已經係對面行車道，甘我過左邊死車時仲使唔使打燈望鏡看盲點？因為始終係超級物體🙏🙏🙏

屌到無晒信心 成日係度講邊個邊個琴日都一take pass 關我撚事咩

你一定要望住左鏡確定車尾離開左架死車
之前先再打燈望鏡看盲點
如果你一過左就打左燈望左鏡等等好似會死急速切入
唔一定啱，有錯請指正

你一定要望住左鏡確定車尾離開左架死車
之後先再打燈望鏡看盲點
如果你車頭一過左就打左燈望左鏡等等而冇確定車尾係味過左架死車好似會死急速切入
唔一定啱，有錯請指正

想問吓架車出s位有咩技巧，成日都驚出嗰時會撞到右上角嘅雪糕筒或者前車尾

尼道我的意思係仲使唔使打右燈望右鏡看盲點？感謝

同學仔, 你唔望盲點, 又點知你隔離有冇車???
望右邊係確保你CUT出右邊時無車
CUT番入左邊果陣望左盲點係為左確保你架死車無開車
同埋你左邊無人 / 車 / 物體

你3,4點 / 8,9點方向你靠塊鏡係望唔到

你要合理性既話, 你上YOUTUBE 搵P牌2隻字
你會見到大把無望盲區既後果

你本身開始過死車前就必須做齊動作
同時留意對頭車

有冇人知 永考街 臨去到黃格前
有2條線 係唔係只要右邊線有位就要用番右線 打左燈入中線？

簡單d講, 總之你要移向右就一定要打右燈, 睇右鏡望盲區
移向左就一定要打左燈, 睇左鏡
唔係你點知有冇人/車突然出現係你架車旁邊呀?

另外, 完全唔明點樣又死車, 又行緊既直線可以安全超越
你唔係行中間?

黎緊6月甩P 拎正式證係唔係唔無得book定
辨公時間去排隊就得?
咁國際牌係唔係都係同一時間搞得掂

即係呢個位

我意思係條路闊過二條行車線，我靠右行緊，左邊有架死車，我直行就可超越佢，唔使擰右都得。我問師傅尼種情況我仲使唔使打右燈望鏡看盲點？佢答我，「你你而家係咪超越緊物體啊！」 我就費事再問啦⋯⋯

闊過2條 但得1條行車線 即係你要超越物體
所以咪要打
應該係

闊過二條行車線, 但正常情況你都係行中間架
點會靠右行緊

我諗你指個位應該係轉左上白田邨到燈位前的那一排死車，那一排死車唔洗特登靠右

如果係咁, 第一架死車就已經係開始超車
如果冇切返入中間, 之後果d死車根本就一路超緊車, 梗係要keep住打右燈靠右行
仲問乜野"使唔使打右燈望鏡看盲點"

明白晒，感謝

回直軚行多少少 先回扭返左軚

姐係好似還原返泊s位個動作 倒轉做一次 跟返泊入位個動作

如果平路
我踩盡極力子 一波
鬆手制 一直踩住 架車其實會唔會行？

如果空波又會唔會唔同呢？ Thanks!

咁已經係空波滑行

唔太明你講咩
你係呢個位（藍van）要打左燈入中線

pish

點解好地地一條闊既行車線你要靠右行？
你總有一刻係由中間轉為行偏右
太早cut向右即係行唔到直線，入錯線定點樣
考官自己揀一樣tick啦

唔好懶到做唔做一下動作都咁計較

前一個彎位轉入來尼條闊路已靠右了，轉入左4，5個車位前邊已有死車所以無靠返左。唔係想計較，係想清楚🙏🙏我諗住轉肽點都望鏡望盲，係怕行得太慢，考官又tick我

即係架車會郁？

因為我師傅話 左邊如果無死車
就要入番左線 打右燈入中線
如果行緊右線先打左燈入中線

自問學到第十六堂了，揸車難度認真唔高（利申：自van），但遇著個唔肯教的師傅，問親佢問題下下大聲反問返我，學到好撚灰，但係又唔想再排再考先求教各位巴打，感激🙏🙏🙏

唉聽日考永考街 快期重考上得個3堂 今日仲要被師傅放飛機 有冇ching可以指點下

如果唔合格抽快期
你果個師傅姓咩

你每超一架車 做一次無死 見到前面路無死車就打左燈返線

睇下片啦 最難果段路都係一開始工業區果到 好似係

"前一個彎位轉入來尼條闊路已靠右了"
咁你呢下無端端靠右就已經要打燈望鏡睇盲區啦, 唔係有架單車係度咪比你撞死, 或者你點知有冇車突然扒頭

轉入尼條路個彎位得一個車位闊，轉之前已經要選定行車線同靠最左了

唔開名啦，我都有諗過可能我本身渣得算好，但考試的野好多細節，或者嚴格位，學神一定唔知或唔順，有d位有咩要注意，全部欠奉。最impressive係我泊車，佢一句common都無，係去到後期我學車前，一定上網看片先再問佢，佢先同我講，係要甘，我心諗，甘做好d，你又唔主動講。

不如你去google map cap張圖上黎再討論, 我諗你講左咁耐, 都冇人明你講乜
點樣轉之前最左, 轉完又突然靠右, 又要唔行得中間

又舉例，都就來考試啦，係咪應該模擬下考官會有咩要求，有咩講，咩指示。乜都無講過。大佬香港不嬲都由細到大操開模擬past paper甘，無心理準備去考，怕自己太慌張會死無謂野

踩盡極力子=波棍推返中間=空波=n波

空波放哂brake架車理論上四個轆係無制動力 同架手推車無分別 路斜就會溜 人手大力少少都推得郁

我果個師傅都係咁
我睇完D片 問佢 佢又叫我唔好上咁多網睇片
又成日改我期 所以我都放棄
對住D女學神又客客氣氣咁 wtsapp都多emoji呀 仆街

我就打定心理準備考多次啦

Me too 做好自己本份 唔得就抽快期
以家心情好輕鬆

頭先看返舊年考澤安的巴打post，落斜位車速不能過快，我幾次出街落斜都行60度，師傅一次都無講過我

如果一直行緊右線點解要cut左再cut右

考車最多行45

咪臭係囉，又唔講屌我

記得上次揸出街死車霸住位，我要踩住雙白線行近20米先至過到個幾架死車，挨太埋唔睬雙白線又怕太接近物體，究竟應該邊個priority高d?

基本D, 每次你郁個呔
你都要同自己講, 要知隔離有冇野
打燈, 望鏡, 望盲區做齊
隻手先郁

其實做晒以上幾樣野, 都係1-2秒
本身你見到前面有死車, 你已經放慢左黎行
1-2秒其實唔算係乜野

考官TICK你行得慢唔會因為你過死車前行慢左

因為考官真係無乜野指示會落
剩係坐上黎, 對名對身分證
同你視力測試, 跟住叫你開車去邊去邊
泊位調頭都剩係叫你邊度開始, 之後就等你做完

路試剩係講轉左, 轉右

考天光道是咪預左要考兩次

有無人知

過死車你有權騎少少線
呢樣唔會肥
但你騎線途中對面有車黎, 你就停比佢過先

如果條路夠闊
有機會可以唔騎線都保持到1隻車門距離
咁就唔洗騎
但對面有車黎既話, 你都要觀察對方會唔會偏向你果邊
如果你睇到對方個行車方向太近你
你都要停比佢過先
因為可能對頭車都會騎到你條線

謝謝你

如果永孝行第3條線就好了
快手完左佢

開左個專門討論考沙田線既細谷

肥左了，請問想轉師傅+排快期可以點做

話時話泊完車，可唔可以開窗看左位先至拉手制，入p波講ok?

其實考10 點前 係唔係最慘 又冇得練車..

開咩窗

司機位個窗看下個車轆，有無澤界🙈🙈🙈

培正道一take pass
祝各巴打考試順利

想問吓過完死車係咪等成架車車身差唔多過哂啲死車先好cut翻入左線

我都係 換9左佢
拍車 講一次就當我識
一星期後上堂 唔撚review 一次 就diu 9 我唔識拍
又唔撚講野 係到碌ig
由我自已9 渣
只係叫我睇前面d 車呀 人呀
火撚滾

有時阿Sir唔體諒 佢地覺得易既野
唔知對新手黎講 唔係易事

大佬 架車又係你 你又日渣夜渣
梗係啦

睇撚左一次盲點就冇再提 之後diu 9 我唔睇
我到依家都唔撚知幾時要睇

係 有時真係好難頂 對住D師傅
學左一次泊車同3手
隔2星期再上堂 又屌

仆街 我都想我識呀 我揸得幾個鐘車咋

所以我就自己上網看片算，看片學的野多好多，根本變左自學甘制。頭先再上網看大埔道條線，一出中心左轉，第一個燈位後要連過二條線，做二次擰頭，佢都無撚同我講。其實佢肯係我揸個時講，我印象會深刻好多。個d停車拉手制都係上網看，佢無講過，我個次借d意問佢，佢先講間唔中拉下就得，都唔知信唔信得過。

成日早十分鐘收工都變左指定動作，痴撚線

佢肯屌你唔睇算好，我個件，我錯左都唔撚理，我自己知，有時漏左睇。過左車入左又無打燈好幾次，佢從來無講過我，屌那星

今日爬文先知澤安道閘甘煩，佢都唔提我，上多一堂已經要考啦，屌

合拼試肥哂 9月再考 好驚再fail 點樣無咁緊張

掃桿埔好易啊
啲考官又好
我個次勁多死車
對頭又突然之間有車轉出嚟
搞到要退後讓佢出
全程用多咗勁多時間
搞到我落車唔記得入返一波
都pass左

個閘都幾窄下

排快期啦

聽日下午考油塘, 今日學車, 諗到聽日考就好緊張, 錯好多無謂野, 師傅話你攪咩呀, 仲衰過平時

提住自己唔好咁緊張就ok, 記住做足晒考試要做既野

唔駛急，唔好俾位考牌官肥你

我係咁唔記得停車後1波開車, 師傅講到無氣直接幫我轉波

慣咗一停車就踩住離合器轉一波先，之後先諗拉唔拉手掣

我都係差唔多
我識就唔撚洗學啦
當我呀寶咩
一係比本書我 睇
物9都冇 仲慘撚過自修
下個月考仲係物9都唔識

吊極力子最慘 真係要有車先練到
但阿Sir會Except 你下堂會吊得好好

岩ar 一星期一堂都冇
香港學車真係好濕9
貴 冇質素 冇audit
唔撚通我買set 呔盤 同ps 4 GT
係屋企練咩
有我洗撚比$ 妳學
仲慘撚過自修 d 專業試
D c fu 完全冇一個bench mark
fd 搭fd 噤介紹
dllm 戟個fd 係呀寶一上車就識
但我唔撚係 噤點先
我渣吉姆都唔撚識呀 diu
火撚滾

有無人學緊電單車

有1，2號牌，再考電單車先唔先考筆試

唔洗
筆試 只考一次

thx

巴打我聽日都係考油塘呀，好緊張呀屌

你幾點呀

油塘話難唔難 話易又唔易咁 加油

我係香港冇車 考完後冇咩機會練車

所以我想自駕遊既個目標係唔係唔太實際?

補鐘一次都要五百幾六百 好貴

租車又怕整花人架車 要賠好多錢

有冇咩練車途徑比冇車既人?

係 幾勤力都只可以睇下片
FF下點渣
希望咁多位師傅體諒下

聽日考,巧京京

考邊度？我後日考天光道
我聽個fd講，話考之前半個鐘報警話好多違例泊車叫人趕走晒去。咁得唔得？

我考澤安
出名多死車
咁警察咪好唔得閒？
日日有人考試
所以應該係唔得的

同埋最多比牛肉乾
好少趕
同埋警車出動應該係塞死你
多過幫你

btw你學成點
我覺得好簡單但好似身邊個個話好難一take

利申自信撚

問frd or 屋企人借車揸
萬幾蚊買架錢七揸
落機鋪入錢揸
買個g27揸

想問上運輸署拎p牌要帶張黃紙，學牌，90蚊仲有咩？

同埋有冇巴打知p牌貼邊到有得買

我學得幾好呀，阿sir堅有耐性慢慢教，逐點逐點邊個位要小心啲。又足鐘

有FD/屋企人就唔洗問啦

買錢七唔係問題 但泊係邊先係問題

好,加油,我突然無曬信心

考天光道 聽好多人都話天光道係最難 想問下難係邊

唔會嘛，阿sir教落，當個考官係一舊識出指令既一舊木，全架車得你自己一個係人類就唔驚個考官

啱啱上youtube睇片，望到呢個位屌咗出聲

巴打幾時考？天光道泊車好似係最易

12月考 考12點

睇鏡咪得囉，開窗做乜
即係同考官講你塊鏡較得唔好？
開車前準備不足，下個

補兩堂鐘再租車自己揸個週末已經最抵玩
我唔會同你講「得嫁啦 直接去外國揸」

住址證明

租車揸週末？

香港地租架車揸兩日，唔捨得比？
不如唔好自駕啦
成車人命，外面高速揸好快

我直搵師傅最開心 避開曬抽水公司

排左路試係咪冇得由棍私轉返棍van
太遲入post睇第一頁

考完第一次揸
上左屯公
有人係隔離睇住
但都咪話唔驚
架車成日側左去其中一邊
好驚撞到隔離線啲車

第一次星期日學車, 明白到啲人亂過馬路真係會玩死司機。極個iron man 手勢就掂行掂過。一係就旁邊路人見你架車慢就想衝去對面馬路。 你一係就趁我未到就好行, 趕唔切就俾我過埋先啦。班人真好野, 係要等我行到距離3,4米之前突然衝出來。

考試唯有忍佢

比手勢聽人講係會即肥

佢講緊路人比手勢

駛前個時望清楚對面有無車駛入嚟
唔係

出考場前睇住個斜，好易上駁肥
全程一波，見到大路先考慮上返二波

新牌仔難租車
租到都怕撞花 要賠錢

比錢買張棍van路票 轉車種要重新排過

咁其實你應該點做? 呠佢? 爬佢頭?

我見過一對人
我預早收慢（e到跟本唔應該收慢同前車仲有一段距離）
結果其中一個標左出來過左馬路都算，我差唔多到，另一個先標出來，我急停佢又跳翻入去，佢唔行我準備開佢又衝出來，我又急停多次

仆佢個街D行人都痴撚線
考試最驚係行人同搵食車
不過上次考26有個南亞電單車好好心幫我擋住隔離線D車唔比佢地亂cut
不過都有痴線路人推手推車出班馬線沿路邊行，又做唔切過𥕞礙物，只好停車

路人係最估唔到
你停比佢佢又未必過
你想行果陣佢又行

你自駕得都甩左P嫁啦
外國揸咪一樣會撞花
香港都唔敢揸去人生路不熟既地方又敢揸

就係唔敢
所以係度求教點係香港練到敢

你地考完車
平時行路超人地頭會唔會都貪得意擰頭

撞完拍拍蘿友走得咪敢揸

考完筆試 佢俾咗路試通知書我 十月尾跑馬地
如果報駕駛學院轉唔轉到考試地點架
同埋大家係邊度揾cfu
Sorry好多問題

實轉到 但轉場又要比多次錢再排過

駕駛學院有三條線 你想考邊條就直接去個間到報

搵師傅係多都係人介紹 你問下其他d巴絲打有無好推介

如果黎緊報鴨駕 再排過期 要大概幾時先考到路試

會

爬頭都會既 不過借還線打燈個啲已經冇做 渣渣淋過左佢好過

6月7 就考
好緊張

聽日就考石蔭 Round 2，除左睇多啲片之外，仲有咩可以改善我緊張嘅情緒

我係考自動波

想報鏗鏘 係唔係冇李健咁多伏既師傅

其實燈位問題，過個時仲有一個車位綠轉黃，標準答案係過唔過？
點解前面啲巴打講到黃轉紅先俾人肥，我衝左一次綠轉黃就肥

補左鐘先啦

考試 就扮野唔過會好D

實過 仲有成個車位先綠轉黃 黃轉紅都成秒 實過到
除非你啱啱先入波起步

問題係個紅燈個下係咪過咗白線 未過就沖實收皮

去台灣練啦，撞左都可以走到數。

咁睇唔開

後面無車我會停 （前提係你判斷自己車速停完未過白界）
後面有車我比油過埋去

自問養唔起車，拿牌都係諗住外遊自駕，或者將來唔掂，可以考的士牌，揸下的士幫補下

尼樣野真係看彩數，我行住30來過燈，林過時佢轉黃我都無計，急停一定過晒白界。問師傅佢話實肥，但係佢係唔撚講點樣操作好少少

肥咗喺三手呔調頭，諗住出嘅時間撞車膊
另一樣考官剔咗爬頭嚴重，諗嚟諗去都唔知幾時有爬過人頭

唔知會唔會係呢樣- cfu 教話巴士小巴上落客除非縮曬入巴士站，否則一爬就

即係肥晒？

原來唔可以過架

上落客中嘅車就叫生車, 唔好過佢, 一定要後面等。擺明停埋邊, 或者打左死火燈嘅車先好過。

Mark下每條路線要做的動作，注意事項
考試個陣，考幾多次都會好緊張，心仆仆跳
考前入廁所冷靜一下，先去考試。

祝巴打成功

上埋最後一堂, 仲係唔記得2波停, 1波開車。到有次記得做啦, 飄飄然就做錯其他野, 好忟 。
一陣就考啦

要爬頭，要同前車隔兩三個車位，無對頭車，先可以嫁喎

如果前面架巴士小巴不在站落客，
一你在後面等佢(沒阻塞交通情況)
或者連停馬路前等(特別是前面是十字路/黃格)

可能係都唔定
衰埋啲平時無衰過嘅嘢

轉右再轉右定轉右再轉左？

巴打你講三手調頭？
我係第二次向前準備出去嗰陣溜後撞石膊

呢樣野都唔記得既話拎定錢排快期

我師傅教巴士小巴上落客點都唔好爬佢頭要係後面等 反正佢好快開走

想問下長期2波行走係咪會肥

我而家心情好肉酸呀

dllm 自己上youtube 睇仲好過搵c fu

係 大直路你都唔上3波死硬

排快期再考 下次唔衰就得

考第三次，終於pass，香港考車考印象考運氣

有得上三波好上 不妨轉多幾次波
其實上三波 考官係想睇你轉波順唔順暢 有無chok 入錯波 死火之類
你做比考官知 唔驚轉波 轉波技術好好
考官大至上都唔點理你
除非條路全程都好塞 上唔到波

等緊考試, 好緊張

前果幾堂都無乜野但琴日轉親都chok

起極力子慢慢來，一係個位較得唔好

永孝3 TAKE FAIL, 出試場路口有車急速行過,停得唔夠考牌官快

邊度跌底邊到起返身

唔係
想問你行邊條線
仁宇圍嗰邊平時學車做唔到調頭
如果你係喺高超徑做調頭，應該問題不大先係？

收拾心情抽個靚快期啦

仁宇圍好似好少會考？因為拍唔到車

泊車唔關事，一開波泊左先走的。可能斜路開車搵位難，調頭又阻人地停車場出口所以先少考遮

我考果陣都係高超徑三手調頭，條路有暗斜 吊高少少極力子，印住逼力鬆手制，再慢慢放逼力走人就唔會溜

今日係喺高超徑調頭呀，但係自己衰戇鳩溜後
抽快期再嚟多次

師傅都有講過條路有暗斜叫我小心，但係我柒咗

都係問河畔死車個到 左線有兩架車位咁闊 但長期有死車 所以個闊度得返一架車位 今日練個陣左邊有架中型size既死車 前面有學牌棍波 搞到我開得勁慢 右線有架踩住道路間隔線既對頭車 係架大貨車黎 但車速慢

我本來打右燈 騎左少少右線 見到對頭車駛緊 仲有踩住左左線既少少位置 於是我決定駛返入左線入面（入晒去）無再騎住條線 然後我就被話同左邊死車既距離太近 唔夠一道車門位

其實我係咪唔應該駛返入左線 應該同左邊死車保持一定既距離？同埋我無論係前方 左方定係右方都有大車遮住視線 我係咪應該入返N波 唔應該入返晒左線 比架對頭大貨車過自己呢？

另外河畔花園死車個到 有個安全島霸住左少少左線 然後個到都有架死車 搞到安全島同死車之間既位置超窄 條路唔闊 我係咪要預先打右燈 望鏡擰頭 慢慢咁駛過架死車同埋安全島之間 然後過左架死車再打返左燈 望鏡擰頭入返晒左線？我呢到比人話做咩一早靠左線既右方行 而唔係行去左線既中間 再打右燈過死車（講到1999 sorry

仲有你地有無遇過考牌官好遲先比轉彎指示 搞到行錯線？有朋友中左伏

求指教

有對頭車你可以停比佢行先
show到比個官知你見到對面有人又有分加

我個陣係咁諗 見架對頭車已經騎左少少線 我自己本身為左同死車保持距離 一早騎左線 如果停低比對頭車過 會唔會變左我同架對頭車既距離太近 好矛盾 停低驚同對頭車既距離太近 駛返入晒左線又同左邊既死車距離太近 最後 我決定慢速駛入左線 咁就衰左 但睇完你呢句 我下次會停左架車 等架對頭車過晒先 thank you

已經好慢 師父又叫我吊住由佢磨一磨

左腳升既時候右腳都比小小油試下

油塘衰左, 仲俾阿sir 踩停

25號考
依家去深水埗拎牌拎唔拎到？

咩事同咩位呀？

三個工作天

睇清啲先啦....

一出街就fail咁大獲

永考出試場要睇左右
左邊直路一眼睇哂 右邊彎路可能有車上
出果時望左先再望住右邊出

詳細please
巴打加油，唔好氣餒

唔係8個咩

唔係7個工作天咩

依家出去學車 永孝 係九龍塘等 渣過去咪呃9我時間

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

你渣定師傅揸 計唔計時間先
睇黎都係呃你
揸過去最少三個字 來回半個鐘

唔撚知 應該師傅啦 2115-2330

唔該哂

呢個位轉左
正確方法我都唔知 爬頭一定唔會

九龍塘渣過去其實都幾好玩，當攞多啲經驗
雖然真係幾哂時間
問吓師傅有無得葵興上車囉

第1次學 定點??

你停比佢, 就無距離太近既問題
太接近物體既意思係你唔可以太接近佢既時候你郁
你都無郁就無問題
佢咁近你你重縮入左邊, 肥左啦

今日簡直恥辱:

1. 迴旋處左轉鯉魚門道, 然後打燈望右線切線, 望完右邊唔知做咩望埋左邊, 我同阿sir 對望 , 事後27項 剔嚴重, 我諗係呢個位。

2. 轉彎入高超徑, 遇到學生放學, 有個學生無端端背住我衝出來 , 然後馬路中慢慢行 , 好在部車唔快不至於重dup, 但break 重過極力子, 結果死火。 呢個時候個學生先知我想入灣, 雞咁腳咁跑 。我重新起步有啲亂但都算ok, 入去窄路調頭都pass, 但已經攪到我好緊張。

3. 上斜到最項, 落返少少有個屋苑車出入口, 差唔多到果度見到有部車好快咁落斜, 好似想衝出來又突然停, 可能一開始見唔到我以為無車想一野衝出。但頭先學生個經歷令我好緊張側邊嘅情況, 結果我太留心果部車, 差啲撞上安全島, 考官dup 我, 我知道皮已收, 最後好sad 咁行埋佢。

4. 最後停車無熄匙就轉一波, 部車又死, 我諗唔到發生咩事, 考官好嬲咁講你未熄匙呀！

考官一落車同我師傅講呢個人亂嚟架, 我師傅哈哈哈咁帶過。我覺得自己衰到咁, 攪到師傅都好無面。

我好嬲以上衰嘅野除左第一樣試過一次外, 其他都無發生過, 點解今次咁失敗?之前驚嘅3波無轉2波, 2波停無落1波起步今次都記得做, 點解反而會衰埋呢啲白痴野?

題外話: 考試後師傅車我走, 我同佢講上面第一樣野。話口未完, 去到起步位前少少個彎, 有個阿媽拖住個細路, 背住我地慢慢咁由右邊斜cut 去左邊, 差唔多7秒先過到對面行人路。見到呢個畫面我就眼火爆, 同師傅講頭先我又係咁呀！師傅話無計啦, 你考試時對方點衰都要讓, 抵唔住頸攪到考官dup 你, 無論咩原因點都係肥, 唯有忍。

而家排快期, 希望抽返油塘

重抽一定唔會同一個試場，巴打收拾心情準備下一輪好過啦

補考 第一次行條路 好難 好多死車

我後日考 永孝 好似唔算好難 都係一開頭 果段路仔

btw 個師傅係後生 教返我好多野 唔係唔敢上3波 我之前d老師父教話三波係做樣 行幾秒就可以去返二波

就係出果條路最撚難 屌 夜晚渣我都覺得驚

唉 真係唔識應變 訓練唔夠 假裝咁唔好彩又撞正咁既情況 個陣我已經騎左少少右線 我實停低佢 甚至入N波 比對頭車過 過完再打左燈 望鏡擰頭過死車

我岩岩諗到一個情況 河畔有一個彎位（一轉左就見到間中學）個彎位有架死車係到 咁我就打右燈 望鏡擰頭 騎住少少右線過架死車 但係我轉彎個陣係睇唔到學校個條直路既情況 咁如果轉緊彎有架對頭車駛緊 我又應該點做呢？我係咪要慢慢轉好個彎 然後停低架車比對頭車過 跟住打左燈過彎位死車？

同埋youtube睇片個陣 有個路線示範係唔洗騎住條右線行河畔死車個到 一直keep住係左線 同左邊死車既距離算近 佢既示範係咪規規地？因為同死車既距離咁貼 如果死車一開車門就撞

沙駕其他路線都算容易 點解河畔惠康呢到咁難 每次行都有新情況發生咁 學車學到好沮喪

隔左幾個月先補考 好似生疏左好多 唉 我今日玩泊車 玩左個幾鐘 都係用番自己套方法仲好 掉頭玩左一次 太易 就算數

一定要油塘就觀駕
緊張就做錯野 好彩乙部都pass
下次加油啦 又開追悼會啦

係 有時我都覺 用番自己感覺泊車 仲好

佢新車 睇燈 我慣左睇雪糕筒 但掉頭一定要就佢睇燈 永孝 一號條路偏斜少少

唔知點解 好想行第3線

霸到就好了

可以share youtube link？ 睇下你睇開邊條片

你睇一條咋？

今次衰唔緊要 排一排快期又一條好漢 考嘅時候淡定有錢剩

第3條線係睇呢一條咋
第1,2 都係睇祖哥

3線最易 因為係新線 而且短過1 2線
除左出入試場果段 之後冇乜死車
係要小心斑馬線

希望9點考 會考到啦

又有問題 今次係關於路燈 cfu話過燈前要留心盞燈會唔會轉做黃燈或紅燈 但架車就唔洗次次都要特登收油 只需要定速行駛 如果你預算架車定速都應該過唔到盞燈 先要收油

相反地 如果預計定速過到就要繼續過 因為你唔過就會變左要大力咁踩brake 可能會chok親個考官 同埋令到後面車輛未必收得切油 較容易撞上黎 但係如果我真係定速過到 我就有機會變左衝黃燈 咁係咪又有機會比考官fail

啱啱爬過文 知道路口前有兩個箭嘴 當定速過左第一個箭嘴而燈已轉為黃燈 就應該收油準備停車 但如果去到未轉就應該繼續過 但都係有少少模糊 有無巴絲可以解答到

始終有考牌官唔介意你衝黃燈（前提要合理）但都有d係即使你合理 但你衝左黃燈就係衝左 所以要肥 好多野顧慮 越學越苦惱

兩年前pass 左個泊車，肥左個路試，之後去左外國就無再理佢，宜家想考埋佢，係唔係去運輸處拎番個學牌，再搵師傅學車，再排快期考路試就ok?

綠色燈號之後，便是黃色燈號。黃色燈號亮著時，除非車輛過於接近路口或行人過路處，以致突然停車可能會引起交通意外，否則應該停車

黃色燈號之後，便是紅色燈號。紅色燈號亮著時，應在「停車」綫前停車。

不是每條馬路都有兩個箭咀

1-學車要拿學牌
2-可以試下抽快期，看下俾吾俾，個網有記錄。
可以只考丙部

此外，若駕駛執照持有人於其駕駛執照有效期屆滿後三年內不作出續牌申請，他亦須重考乙部考試及考丙部考試，才可獲發駕駛執照。不過，考生若只於駕駛測驗中取得部份合格，部份合格成績將會永久保留。例如：考生若於私家上合併試中，只取得乙部合格，該乙部試的成績將可永久保留，考生可於任何時間到牌照事務處申請重考私家車丙部考試。

第10題

唔該哂，另外想問下有無港島棍van 師傅介紹

但你個師傅好似幾好人咁

我自己會睇車速同路口
例如燈口之後要轉彎就減速低波
如果直路就睇你行緊幾多同需要幾多煞車距離
例如行緊30 要3個車位先停到 咁燈位前3個車位未轉燈就繼續去 轉就準備停
頭盔：我自己係咁 未必岩

睇完都唔知你問乜
揸車無絕對岩都無絕對錯
驚咪燈前收慢d
慢到1個車位距離都停到
個燈真係要揀你過白線果刻先轉黃比你
都無辦法，唯有踩油去

睇左你打幾次
你由右邊過左邊死車
點解要打「左燈」
打錯燈tick左你先

點解唔第二箭咀收慢到你可以停的車速，當你過第一個箭咀時唔轉未繼續定速去
正常你唔係唔減速直衝同埋停到又唔停下，或者衝黃燈加速或減速考官唔會肥你

加油巴打，我考頭兩次都係衰緊張，平時處理得到D野變成處理唔到

排快期再衝過

唉…我上午練果陣除左唔記得1波開車, 其他都好順, 一考就食左豬油咁

好正常 但有時D痴線路人司機見你慢就衝出來或者cut入來

渣快D望遠D早D收慢安全過渣得慢同急停

考試係考心理質素多過技術，不過有時考官我覺得係鳩剔，我考26基本上經常上到40幾佢都剔我慢

緊張係正常既 唔緊要

多數都鳩剔
好多都番到試場先慢慢剔
個個合格既其實張紙差唔多
反正學我師傅講
考牌官唔係請番黎比個牌你
考牌官係請番黎搵你有咩錯
所以無理由佢地坐完成程車搵唔到錯嫁

9點其實ok, 返晒學返晒工，車唔算多，唯一要小心係行人亂過馬路

3線你叫阿sir帶下你入，路口轉左個灣記住收慢啲，唔係好易轉到出界

我果陣都係 考果陣開得兩三次薄 但比黃紙我果陣勁多剔

好驚會衝左黃燈 係咪要記下邊盞燈會快轉 邊盞唔會？如果我知道盞燈快轉 咁我可唔可以唔定速 拖住少少黎行 例如定速係30幾 然後拖個陣變左20幾？ 好驚一陣收唔切油 太大力踩brake 同埋驚超過白線 之前試過遠處見到係綠燈 但就有個行人亂過馬路 咁我就收油 收到20幾 當我接近路口時就變左黃燈 即時踩brake 但就chok親cfu同埋超左白線 然後cfu同我講應該過左盞黃燈 急停可能會影響後面既車（但明明後面無車）但同時又擔心過黃燈會fail我 搞到對於過燈都有陰影

如果考車個日又遇上呢種情況 我可唔可以係過左燈後 同個考牌官交代下自己過黃燈既原因 希望佢體諒

你記到梗係記左佢
可以 你同考官交代即係認錯 佢諗都唔洗諗送你個剔

唔好意思 呢條線太多變化 所以想問多d

河畔線個到 如果左邊有死車 就要打右燈騎線 過左佢之後 如果前方有段路無死車 咁我就唔可以騎住線行駛 而要打左燈入返晒左線 成個過程會不斷重覆 又要注意對頭車 宜家我一見到對頭車就會停車 比佢過左自己再作打算

我都見到你解答我好多次 多謝你 btw c兄都係沙駕？

我果個臨考完轉入試場突然打開簿狂寫，作文咁，嚇到我手都震

落車仲笑住同我師父講，佢好癲喎，一波上樂活道大斜到去到四十幾，我師父話佢緊張姐

不過最後好彩都pass

就來考啦，keep住追尼個post學到好多野，多謝甘多位巴打

澤安條大斜路又係甘，我學車個時金睛火眼看住佢，行30度來過，都過左二次黃燈，但個位好難講，就來過白線佢先轉黃，點dup，跟住我就以自己的common sense問師傅，尼d應該唔會肥掛，佢一句話肥硬，搞到我考車好大壓力。我覺得自已一係衰過死車，一係死衝黃燈

唉好撚灰呀衰自己on9 明明幾單突發野都冇事

上面又甘又尼 睇死人

你肥撚硬

岩岩9:50分澤安道 南昌街PASS

我覺得咁其實好啲, 好過你一路揸佢一路寫, 攪到你分心

發生咩事

第一個燈位頭唇過白界

緊張得滯停唔切, 定break 得唔夠深碌左出去?

後者 唔想chok親阿sir 點知斜路碌得太快

唔真係好唔抵
仲有無其他大問題?

冇呀 肥兩樣 交通標誌同brake控制不當
應該都係呢單野

重點係今朝冇得練車 仲feel緊個brake

咁又係,佢一路寫我會一路諗自己做錯咩仲大鑊

交通標誌即係咩？

地下標示呀 燈位呀 路牌果d?
呢個冇得輕微

62. 未有遵照限制標誌/道路標誌的指示

過白界即死 寧願早啲踩比佢剔停車位置不正確

想問下咁多位CHING 我十月中學天光道 8點45分
係咪死撚梗
有冇咩師傅比較好可以介紹下|
利申:考棍波貨van

2點50分到我考，開始驚

我個師傅比較後生 有野屌會屌但係好快冇野 幾岩傾 有興趣留個tg
利申棍van pass

我開車chok左佢一下 唔敢重brake再chok佢

唔洗驚，肥左咪考過囉，一世人流流長

有冇人可以教下我點停好車
棍波慢慢踩個break之後震就踩極力子
一踩極力子冇動力個下就就停得好快
成日預早成個幾車位等
成q日比c父話

係咪衰左雙白無停, 讓線無停之類呀?

努力，真係唔好緊張，停燈位時盡量深呼吸，否則好似我咁

呼氣太大力踩死左架車

呢個好難教 都係印下印下

計一個車位前要踩盡離合器加Brake就好易停 你Brake到佢成部車震先踩已經遲左

我ge 方法就如下，未必係最好方法，只供參考 ：
1. 假如平路，我係踩約一半極力子，然後break 先細力踩，到部車開始慢就踩盡極力子，break就再慢慢踩深d，熟左你會預計到仲有幾多距離就要停晒而決定break 踩幾大力，咁樣就唔會停車時太 chok，又可以易d 控制幾時停定。
2. 如果上斜，方法差唔多，但速度要快d，特別break 要踩深d。因為架車無動力，又踩左極力子，好易溜後。同埋停定就要快d 拉手掣，因為驚以為break 踩得夠深，點知都溜後少少。
3. 至於落斜我自己都掌握得唔好，以我所知就要知輕輕踩break 減慢車速。到部車有死火前ge 聲音就要踩極力子，最後再加深break。但我自問未操得熟，所以我會留好長ge 距離開始停車 (因為一踩極力子就會變空波滑行，部車會仲快左 )，但後果就係好難確保停定車ge 位置。樣衰d 做法就停定時發覺仲要前d，咪輕輕放break，慢慢向前 。

我威過你，望左轉右

補充，我係行緊大直路

巴打，我講緊笑咋
考試果個巴打未出現

個c父教踩break到有小小震先踩極力子
btw你個方法會唔會肥空波滑行?

好樂觀

都衰左囉，當然樂觀

我師傅都有講，所以我唔會極力子一野踩到底。起碼我呢個方法琴日考試考官無剔我 不過都係肥左

btw 下次試下先

報平安，肥左，話我唔讓路俾先行車輛
俾架的士玩死左

又係的士
佢點搞事？

原本轉彎要去三手調頭，臨轉彎果陣我對面綫既的士突然俾油喎，想停車但慢過考官

痴撚線,又唔係有客擺明全心玩野

屌佢老母，之前又唔撚打死燈，我轉彎突然俾油，最撚仆街係過左我之後停車

請問呢條係咩街，望住地圖易d 諗發生咩事。
唔緊要啦，起碼有我陪你肥，you are not alone

想問兩個關於轉波既問題

第一，由2波上3波，比油加速之後踩極力子轉3波，係唔係全程都要踩住油門？

第二，由3波落2波，印一印腳制減速，再踩盡極力子，再踩深腳制，係唔係全程都要踩住腳制？

對上個星期肥左丙部，過左七日又係時候抽快期
請問係咪有巴打可以比錢幫手抽快期？
求tg

FB 搜尋"快期同學會"

香港地要有車牌真係要問過的士狗

1. 我轉波前就踩大油上夠速度，但轉緊波就無俾油，呢樣師傅教，但我無問佢如繼續踩油會點
2. 掌握唔到，待巴絲解答

一：2波上3波，比油加完速一踩極力子就要放油門腳，左腳鬆第一腳極力子到摩擦1-2秒後鬆埋第二腳，一鬆第二腳就可以再比油

二：3波落2波，有2個情況，第1個情況：車速太慢，架車唔夠動力，呢個時候唔係踩腳制，可以直連3轉2。第2個情況：需要轉波減速，車速太高需要轉波減速個陣，先踩腳制，輕腳制，踩極力子轉2波，3轉2 需要keep住摩擦點3秒先唔會chok.

Ps 除非你係落斜時3轉2，如果唔係轉波個陣唔洗踩實腳制。平路踩實腳制轉波，鬆腳制個下會chok一下

常盛街轉上去常樂街做三手調頭果個位

打錯唔係輕腳制，鬆腳制先岩

1.2波比油到行2x 收油轉3波 比油
2.brake減速 轉2波 之後踩唔踩brake睇你想點
除左落斜應該唔洗全程踩住

空波比油j引擎聲 下次試下 應該會比師傅屌

琴日 油塘棍波 1take過🤟🤟

總結心得: 所有野都唔好緊張，我琴日隻腳都軟軟地，深呼吸一下就得。

1. 出迴旋處最緊要唔好急，等到一架車都無先出，你又唔趕時間。

2. cut線個啲都係，大不了就停車等(如果前面都有車)，或者直行住先，有機會先cut過去。

3. 考之前可以係咁練習，搵磨擦點個位，好重要哦！

4. 一定要係咁望！擰埋頭唔好慳，都係十分鐘姐，如果就係因為望少左，要比多幾千重考就不了不了啦！

5. 泊車 掉頭個啲真係講平時練習，我都係最尾兩堂先學泊車，只要跟住條公式做就ok！

6. 有咩事，停車或者減到最慢去諗下應該點做！ 可以即刻轉翻一波先哦！(交通好繁忙個陣)

其實好睇教練事，所以你地覺得唔好就即刻轉教練啦，學車都好貴架嘛！

我打個飛機先，22個鐘 1take過🙈🙈🙈

加油💪🏿！

可以搵阿寶，好似係連登巴打
我26快期都係搵佢

你就好啦...... (怨靈飄過...)

恭喜晒!!
可以揸車啦~!

快期係唔係好難抽到
好想快啲抽到考埋去

燈位過白界會肥，我而家先知，屌我師傅完全無講過，正扑街，我大後日就考

自己抽就真係有少少難度,比幾百蚊會快D
淨重考丙部?
駕院?

其實邊到可以俾錢人幫手

google 搵快期同學會 或者 揸得穩

Thanks

過界會肥呢D基本野.........
都常識下話

我黃燈冇去埋成個轆過左線冇肥
我諗有d考官係睇整體技術

公道d 講... 我個師傅都無講。但試諗諗，如果過晒白線先停都無野，陣間有條友過馬路真係會俾架車撞到飛起喎...。

我淨重考丙部

應該係你好彩
過界應該肥硬

整咩體技術

吓？我學生來，真係唔知係會肥定細剔。你見我幾次係綠轉黃夾硬停低，踩住白線都唔話我聽。

教練真係好重要呀！ching！
你幾時考？

同你同一日同一地方呀 不過我係衰左...

而家D師傅無教睇燈位前2個白箭咀決定停定行? 通常考牌路線燈位地下一定有2個白箭咀，我學車個時師傅教如果車未入第一個白箭咀而轉黃燈就要燈位停車，如果已入第一個白箭咀準備入第二個白箭咀轉黃燈而路面無特別就要過燈，因為你夠時間過燈但突然踩停部車考牌官一樣

係舊高登抄過來的

唔通...你係衰泊車？😶😶😶😶
因為我前面個個衰泊車呀

果個唔係我, 但我知你講邊個 (成個下午唯一一個衰泊位 )

我前幾頁有講, 有興趣可望下

會知人地衰咩架？

因為我成個下午企係度睇人考, 而我幾乎係最後考果個

最後即係幾點呀？

丙部係最難搶

佢考我前面，佢泊完之後，個考官叫佢落車睇，姐係已經衰左😣😣😣

第幾個po？搵唔到😶😶😶

呢個

我考個陣都有啲學生9衝出嚟，不過為左錢都要忍架啦。

我諗你都係太緊張，我個陣都震震地，真係要深呼吸幾下。

加油！我覺得你應該所有有慢慢嚟，唔好rush，下次同自己講一定得！

揾左師傅代辦快期
但師傅睇錯左 報左慢期

想問下 有冇得改番快期

咁大獲

我記得就無

師傅話退番錢比我

陰謀論：半年後生疏晒又要搵佢重新學過

陰謀論話師傅專登唔教你，等你肥。師傅就係得甘多，做大個餅，你肥左，佢係有好大著數。我個師傅真係好差，我考完會開佢名。上堂好撚多自已野做，又早落堂，好多野都唔教。

諗返之前果個 我都覺得老一輩師父 好hea

原來真係冇得轉番快期
只可硬食喇

我諗翻我果個幾好，有時無下個學生，仲同我練多半個鐘

上車對資料 9up十分鐘 先教車 佢教車玩電話 完全無望我點渣

真係好仆街
對咩要十分鐘

我果我一上車佢得一句，準備好就可以開車

個人資料 傾學車以外既野 無乜機會俾我上3波 我依家學果個師傅就叫我經常3波 45-50速左右 我覺得好快 會驚

咁我見過你了, 你地考果陣我係隔離商場入口睇緊你地

相認Post

想問下 如果星期一考到 係咪星期四就拎得牌 定係星期一開始計第一日 星期三就拎到

第一日唔計

即係星期四有機會拎到？

唔係一定既....但99%拎到囉

唔該晒ching

星期四機會細d 星期五最大機會有 爭個一日半日

星期四早上都得啦
佢D DATA係夜晚比IT狗入電腦

3日一定有架啦

唔係好見有人咼🤔🤔🤔🙊
你企係邊？

同埋你做咩睇足成日？🤔🤔

咪泊位隔離囉, 果度有個出入口

如果我考筆試係長沙灣政府合署考 咁我拎牌可唔可以去沙田政府合署拎

有無沙田師傅介紹

你話呢

師傅叫我睇下人地點泊, 食完飯無野做咪去果度企下, 同啲姐姐打牙骹

25 號考油塘1 take
利申 4月尾先學
考之前都覺得自己肥硬
考之前幾日學車都仲有死火
個考官講乜都話好
有一下差啲比佢踩停架車
好彩快過佢踩

而家筆試得長沙灣
用呢個邏輯其他合署可收皮

你拎P都唔一定係長沙灣政府合署拎啦
你估整定比你咩

今日晏晝澤安道
好撚不安

永孝 fail
6細 1大 收皮

澤安好易 加油

小心道閘掛

多謝巴打 希望ok啦
去緊學多個幾鐘就考

白雲街記得做足打燈擰頭望鏡實無死

收到

動作大D, 影帝上身多D!

衰咩

比個官快過我踩 太接近物體

係咪都擰有無問題架？

好撚多安全意識無做足，做有8日

上星期忠義Pass 棍van
到考前個日師父先Hi少左
同埋我覺得夜晚學忠義同考係2回事
朝早車都冇 落斜個黃格同條路好順
不過我考大路 各位加油

過死車?

燈位前 我順住去 慢慢踩break
其實一定停到 但都痴得太埋
衰on9

其他過死車 咩都無問題

官：前面轉左去警署，我要驗你有無食左搖頭毒駕

擰得岩 先係最好 你係唔係都擰 其實仲危險

係唔係都擰其實代表你唔知點解要擰同咩情況要擰

應該擰既位先好擰
淨係掛住做樣 而無認真望路面都係無用

係 你要清楚知道自己點解要擰 到你考車 你會覺得唔難

利申 今朝永孝fail

你係咪亂咁擰所以肥

唔係
衰檸頭都無咁嬲

衰行人/的士？

衰自己on9
只要我果下踩深d break 就pass

咁又真係差D

7日後再排過期

其實諗下點解要擰就知幾時要擰

轉線擰 收慢前望鏡
過死車望
要知幾時擰 同擰得岩 知道望咩位
然後無野難到各位

見到人地屎忽/尾輪好停

係 其他位無事
唔知發咩神經 係果下無踩埋落去

筆試合格了

油塘求cfu介紹

準備上路了

加油！下次一定得

承你貴言
希望考番永孝

死左未有留意交通情況

DETAIL PLEASE

出車無望左右?
DETAIL PLEASE

望晒 唔知衰咩

岩岩油塘1 take pass 嚇撚死我
迴旋處上高超道個時好彩後面有架私家車慢慢行
唔cut去左線住俾我過先

行邊條線

大埔道 依家等7日排快期

大埔道都奶野 無擰頭落大斜？

唔知 應該擰晒 好灰

會不會衰死車，有時車泊得好衰，有時會泊出少少，又要再望多一次

可能係 唔知係咪有架濕鳩保母車泊太出

恭喜巴打？
考幾點？

我早兩日都係考澤安 大埔道 揸到入邨d巴士多到攔晒條路 超多死車。。擰頭擰到傻

巴打諗住自己排定出去比錢搵人代排？

跌左三舊比師傅搵人排

兩邊肥？

係
泊車前右碌有少少踩界 後多少少就安全
3手無事

兩邊肥快期易搶好多

幾號位近門口？

2號位

明白左個玩法 以家會覺得好容易
真係衰自己 on9 發神經 如果唔係路試就pass左

自動波 同 棍 難度爭幾遠

以合格率

自動波 棍波 又有分van同私家車
又有咁多考場 合格率點有得比
唔好睇合格率做人
一take pass個個隨時係你

Fail左真係好無心機

唉 下次又一條好漢 出車果陣 三個位難睇嗎？

今日上第3堂 師傅帶我去泊位掉頭 泊左幾次 師傅開始打喊路 仲帶埋耳機聽歌

不過佢係排隊等泊位先聽 一到我地就教返 搞到我想問佢野又唔係咁好意思

同埋我考油塘 應該學到第幾堂先叫師傅直接油塘學定係等佢安排好 好似今日咁 佢約我葵興等 跟住駕車去彩雲學泊位掉頭 都哂左幾多時間 仲未去過油塘

利申 以家第3堂

邊3個位
成段路我覺得好易

出試場 落斜個讓車位 左中右都有車過 我覺得最難呢個位 如果多死車 又要踩隔離條線 多唔多機會三波

我黎緊都考 靠你提我重要位

2點

要小心係黃格到
工廠區d 死車 只要你keep住慢速 打住右燈
每過一架死車望左鏡 盲點 就無野

同埋 小巴 巴士上落客 無必要爬頭
你離遠見到 減速慢慢去就得

望鏡最好大動作小小 我成日望佢都tick我輕微 無望鏡

返試場 上斜路2路 就到門口1波入去？

係 門口扭入去 車頭對住考試中心鳩泊就得

我驚12點食飯時間 好多車開出

12點正？ 我12點試過行 除左係多學生之外 都無乜特別話好多車

星期一至五丫？ 我得夜晚學 早上好似差好遠

係 尋日12點先行一轉 係小心d學生 on99 背住你行

你真係要搵 一兩堂朝早行一轉

12點考試 9點開始行 希望無咁緊張

有冇人用學車王個app搵私人師傅？

今日2個官上車 真係好撚緊張

點解2個 第幾次考

第一次咋 所以好嬲自己

唔好嬲啦 一世人流流長 衰一次唔好怪自己 我之前考澤安覺得易都衰左

我覺得最緊要 你要知道點解要擰頭望盲點
你會覺得條條路都無問題

打燈擰頭先過灣 好怕做錯次序

車行緊 多d望後鏡 知道無車就快手 打燈擰頭

我黎緊學車會做足 巴打你幾歲

25
我前果幾日先領悟到 要點做
之後就好順 但...自己太on9

93

92

第一次total洗左幾錢

$6000

英國考車嘅路過

好平....

都係嫁
不過都係師傅決定時間 比日子我上 先用得咁少錢

無知一問，完左路試係入p波先熄匙定熄左匙先P波？🙏🙏

另外左線有死車右線又有落客小巴停好耐，係咪點都要等佢開，唔好入對面對爬頭？🙏🙏🙏

自動波 - 停車 手制 P波 熄匙
記住熄匙先好同個官講ok

謝謝

自己報？

係 自己報 自己搵師傅

好平 介紹師傅呀 我師傅得6月7 同考試前幾個鐘有時間

佢唔平嫁 我學得少咋 12節

幾錢呀

$300 一節

45/60mins

好彩我學車唔洗錢

45

😨😨真係幾貴 rich巴

有無爬巴士小巴的士頭？ 或者比其他車爬過頭
黃紙仲有無其他tick

大埔道除左開頭入綫返白田同尾段堆死車，整體都算易
我上次考都怕肥左抽唔返澤安點算

聽講坊間仲有250-280一節
利申：280上左差唔多40節

300蚊咁平學自動波？🤔

300都平？ 我之前250 45mins 依家都280....

哇巴打好有型，可唔可以攞你電話

呢到咩人都有

求介紹 0仔 賣開菊花

小巴落客停幾耐呀?
如果佢停半日都唔開嘅 咁實係爬頭
但至驚你爬緊頭 佢又開車 兩架車一齊行
你變咗兩頭唔到岸 逆線行車
後面又有車頂住你 又入唔返本身條線

宏業東衰咗
原來一開波考官開口問你係咪第一次考答係就行宏業東呢個傳說係真

有時有學童車又有小巴係前邊堆住晒落客，跟手等勁耐，我師傅叫我爬頭，我就1516

推推先
有冇巴絲今日考油塘

等到考官訓左 渣渣林車佢返考場

啱啱肥左囉

肥咩

油塘貨棍求cfu介紹

巴打有無師傅介紹

李健就$240/節。

千其唔好爬，佢上落緊客就係生車，就算等幾耐都要等，上面巴打講得對，一陣你行佢又行，你無端端變左逆線行車，肥硬

之前澤安，個地盤工地倒車，咪又要等，等左成2分鐘，咁又點
同埋個考官係唔會比一個心急的人考到牌的，咁樣會係好危險

Lm

官駕仔
堂堂都唔同師傅教你
有好有唔好啦

你話 關你撚事咩，坐定，扣好安全帶仲好啦，一陣扑到頭就唔好啦

上咗七八堂轉咗師傳，今日跟新師傅上第一堂，第一次成功做到三手軚，開心到要 post 出嚟

恭喜巴打

考第二次元朗肥左
醒覺唔睇路都要擰頭
第一次宏業東
第二次工業村
第三次希望係元朗邨啦

調頭泊位，去到考試見到條黃線係條駁上面，呆左。學的時候，某線同駁有條距離，看指示燈怕過黃線會hi駁，搞到轉唔到，5手肽左。路試就真係衰左衝燈

唔係鳩擰嫁

今朝考天光道Pass左

有冇巴打有落雨考車經驗?

因為你學緊車師傅想快d 行姐，考試就幾大都停定，除非係死車。

唉屌 岩岩肥左油塘 第二次油塘啦

師傅有無提你考試個位會有咁情況？例如我考油塘，車位左右角有個坑仔，如倒後車速太快有機會一野衝向後。呢樣考試當日師傅見到即刻提我。

師兄節哀

上次同今次衰咩？

恭喜曬

就係無講，調頭條路窄過練習，位要拿盡d都無講

想轉駕駛學院，有無師兄知邊間有代排快期？🙏🙏

你落左仁宇圍考調頭？

澤安試場內

第一次最後入試場條路有呀婆係死車邊狗衝出黎 chok親呀sir
第二次入迴旋處之前果條大彎斜路兩邊都泊滿死車 我行到有個位太窄 對面線又多車行緊 我停低抽少少頭搵機會比個官dup左 點解唔等多一陣

我好死

澤安個場同出面果個差唔多炸喎 跟足平時掂到線先做下一步應該好穩陣 你師傅有冇擺靚架車先叫你上車準備考試

擺左，唔知算唔算靚，但我調頭泊位不嬲都ok
，師傅叫我紅燈退到過少少黃線，但今次黃線係條駁上邊，我呆撚左

你師傅無同你講咩 我果陣當平時練果兩條咁做 Pass左

第一點我明，果度真係好多盲人過馬路。
第二點係咪講緊一路落斜去迴旋處果段路？的確係有死車，巴打有無確定對頭無車先扒頭？如果對頭有車仲隊出去又係死

我前一位考都肥左調頭。另外，想問，我今日肥係咪可以明天抽快期架啦，不過就要抽7工作天後的快期🙏🙏🙏

我未抽過快期 睇返上面巴打講交低幾舊水就會有人幫你

7個工作天後先可以抽

油塘合格了
各位巴絲加油
利申：第3take

恭喜！

其實仲好
冇咁多盲毛沖岀黎

調頭唔識睇右鏡幾時停，唔熟個鏡距可以點做

咩叫咩人都有牙-.-

要真心相愛

恭喜！
我都希望下一次可以合格

私家定van? 私家我唔知

van就 第一手 睇對面塊魚眼鏡
第二手睇右鏡
望右鏡入面睇個後轆泥檔
泥檔遮住壆回直軚 泥檔底掂壆頂就停

工業村都肥 唔係下話
似係你基本功都未做好 考線幾易都唔會合格

窄位最緊要架車盡量泊靠左先開始第一軚
極力子唔駛太高，，車速唔駛快，微速就得
仲有第一，二手要扭盡軚
澤安平路其實算易

利申：睇左兩個人肥掉頭，都係扭唔盡軚

下星期二沙田了，見到有雨雲，希望pass

問下巴絲們意見
考咗筆試 出咗路試通知書 十月尾考跑馬地
應唔應該報駕院轉考鴨脷洲 想一take pass 但12月尾先考得
定報a1考跑馬地 or 自己揾cfu
Sorry太多問題

巴打我同你一樣
平日喺街睇黑線睇坑渠蓋位練熟晒
去到試場啲線唔同晒
結果泊位唔敢入太後，右前轆踩界
調頭太前停，第二下出嗰陣上咗膊

想1 take pass

揀駕院難d

有冇錢先? 有大把錢又想一take 駕院啦 到時補鐘乜都好 操到熟 有機會一take

普通人我覺得就自己搵師傅好d or 熟人介紹
我個fd話a1麻麻 我未試過就唔知喇

下個禮拜一考
唔好打風

就係第2手睇右鏡,唔識係右鏡睇幾時就到壆

右鏡望住泥檔掂壆就回直軚，跟住右鏡望到泥檔個底上咗個壆一吋咪拉得手掣，轉右搞掂

d空間感咁差 點揸車呀

壆高低 司機身高都會影響距離
只作參考 約莫都差唔多

A1咪制

今次考澤安，遇著長頭髮考官，起石硤尾邨過死車，一入線未扭車頭已經微微對出，望咗盲位先再抽出去，竟然話我望遲咗，比個大tick 我，咁樣肥我真係成肚氣

P.s 第二次考，手車無問題，好穩定

你冇去試場睇過人考試？？

考官有手鬆手緊同地獄考官
有次我考前阿Sir叫我唔好咁快入，入面果個佢考都未必過到

無，同埋試場個泊位調頭好似窄過出邊好多

係窄少少 軚要再快d
出面調唔到/岩岩好=入面肥

我覺得各有各好：
駕駛學院貴，但你唔滿意呢個師傅可以轉，同埋通常會有多d 教學資源俾你。例如李健會有d note 講考試要點，開車程序等等。另外個人睇法：師傅都要同公司交代，如果佢教d 學生做到一take pass，佢應該都受公司待遇好d，佢自然會落力d 教。
自己搵師傅，如個師傅同你唔夾，我覺得比較難轉師傅。但價錢一定平d。

另外想問你幾時考筆試的？好奇你會唔會最近先筆試完，10 月就有得考路試？我上年9月頭筆試合格，都要排到今個月底先路試 (仲要肥左再考過...)

6月6號下午考，有無巴打有油棍好師傅介紹。本身學緊觀駕，想再揾出面師傅加堂，想日頭學

求PM

OR

有爸打教緊都可以PM我

有冇巴絲知駕駛學院（元駕）學自私係用邊款車同車型？ 唔該

唉... 呢樣你真係洩左。
其實真係要早d 去睇人點考，一來知程序，二來知個位有咩注意。好似我咁，我早d 去睇人泊車，發覺幾乎個個人倒後到某個位都會突然向後chok一下，師傅睇到提我個泊位有個位少少陷，如果倒後太快好易衝向後出埋泊車界。到我考果陣慢過平時幾倍倒後，泊完考官無落車望就話我行得。

豐田混能車Prius C

考完諗返，個師傅根本無教過我野。

覺得唔ok就換人

自己去睇一次試場 同 你覺得難ge灣 都有用

雙炒而家點打算

第一考忠義 pass
上次肥培正

港島駕院好易

不過你懞嘅一樣都可以抄
我學個陣試過整抄一個考試車

港島駕院好易

不過你懞嘅一樣都可以抄
我學個陣試過整抄一架考試車
編輯

你個名

報左筆試7月3考 係咪出左路試通知再搵師傅都未遲

7月3先考筆試
你預下年年中考

睇你來學幾多堂 有冇時間姐
基本上早2個月搵都得

其實運輸署俾個路試日子係咪已經係最快架啦
會唔會有得提早考 想暑假學完考埋佢

五月筆試 10月尾路試 考跑馬地

想問下大路入小路前
我喺行車線靠右準備轉灣
呢下洗唔洗拎頭望？

點解你可以咁快

我指輕微改變行車角度(靠右貼線)呢下

考試做多好過做少
你有將軚盤向右扭，就最好望埋鏡擰埋頭

大後日第一次學 仲要夜晚10:00

仲諗緊考唔考車😪😪

要
d傻閪電單車好鍾意見你慢速 佢就加速攝你入位爬你頭 好彩就停到 咁樣好易賴嘢

總之停車開車轉線 改變行車方向 望盲區最穩陣

你慢轉時都有盲毛想係尾過你頭

之前肥忠義街(考下晝3點)
之後將會考天光道, 但考朝早9點
咁算係難左定易左？

天光道冇車加轉右就係易咗…

路試期已出 冇人介紹 邊到有渠道搵師傅好？

考邊到

有冇 人知P字可以去咩鋪頭買?

汽車配件
我自己就李健買 20大元

部分文具鋪，油站，駕駛學校

周街都係唔難買到

琴日考忠義街，眼見10個考生有10個都考加密村街。放學時間，勁多死車，出到去班馬線前又有工程車，好彩最後都pass

過幾日考澤安。第一次考好擔心。11:45考 有咩要注意？天文台好似話依幾日會落雨。除左開水潑仲有咩要留意？

好撚多地盆，工程車
去到白雲街重要好多行人
遇到救護車閃燈要讓

ps.我三點幾考，放學時間

棍van 忠義街

8月沙田考
係駕院學
上左三課
揸到成舊屎咁
已經預左要補鐘

我補多左一堂

天光道練車我覺得反而冇忠義街咁悶

轉c fu 好重要...

我C fu教我抽頭，成日教我開快車 對佢又愛又恨
係教識我，但學個陣嚇到我J都縮

我之前個個咩都唔考 浪費我8堂時間

想問其實考嗰陣交叉手扭軚會唔會肥？
因為我cfu話考嗰陣可以咁
但我又見好多人都話唔得
咁其實係點？
好驚到時因爲咁而肥
我cfu 由第一堂就教我用交叉手扭
我試過唔用話我扭得慢

唔好唔覺意用反手就冇問題既

幾錢一堂

後星期二考
打算呢個星期四五六日一上晒堂

得返3堂就考，仲有好多毛病一時做到，一時衰

乖乖地豬腸軚吧啦

考車的學神千祈唔好揾鏗鏘，總之唔好揾尼間野

聽朝考鴨脷洲

有四種扭軚 推拉軚, 交叉手, 反手軚 ,單手摔軚

考試扭軚手法只準使用 交叉手or推拉軚 兩種 反手同單手考試就唔用得

明天掛1號.....星期二考....希望唔好改期

單手摔咪算，夠哂快

我有fd搵佢 自私
成日俾佢開快車

三手掉頭前係咪將架車 指直泊喺 左邊石壆嘅三呎遠 唔記得左

係 約莫一米左右得㗎啦

謝 對泊位掉頭有些少緊張

唔洗驚啦
只要快手加慢車就好易掉到

利申，考嗰陣頂住後面，整到成條街塞車都未驚過

我C fu話會。。。我用最傳統推拉咁轉！

佢都係一個好C fu黎！同我講正常要行幾快某段路
佢成Q日叫我上3波飛車

6百幾好貴 我個堂重要遲左15分鐘

10月尾先考天光道
幾時開始搵師傅學好

隔幾耐上一次

3個月前一星期一次
考嗰個禮拜上多幾堂
師傅可以搵定先，通知聲人地會留時間俾你

大涌橋有條路補鐘師傅叫我一定要過50俾考官睇
學院師傅就無講過咁我究竟信邊個先真

嗰條路要上4波<-我駕院師傅有叫，貼近50得la

屌 得七個細Tick 但肥轉灣位置不正確

撞壆？

無呀
可能係90度灣踩到線

跟住抽快期？

鴨記D彎都踩線咁陰公

今個星期考車先尼落大雨
有冇清比d tips

我都係估 唔覺邊度有踩到

大路嘢全部無tick
軚盤控掣都無tick
真係唔知今日衰乜 屌

1號線 定2號線？

1呀
連利樂街公廁位都唔洗轉
咁就無5k

攞正牌渣慢啲

落毛毛雨，要早D停車，慢行。如果落狗屎，你可以收得皮

排左1月7日星期一早上1015鴨駕考。
請問呢個時間ok 嗎

而家重考排到下年未

一月

巴打，你有冇另外搵人補鐘？

正常時間, 實會有貨車送下貨果D嫁啦

咁都唔出外面考?

咁對比其他場係唔係仲係算易
上迎新個d 去天后唔駛去鴨脷洲

條路線一定易, 5分鐘揸完
所以千奇唔好有任何錯
少少錯就肥

之前？無呀

上年肥合併，而家想搵地方代辦重考，去邊度好啲

街師傅理應惡過駕院啲師傅

我駕院個師傅惡過我街外補鐘師傅10倍唔只。

我就係咁樣肥咗丙部，勁唔抵

而家日日揸車就發覺考既野好基本
各位巴打絲打加油

已經要等到一月

日日揸車

澤安越黎越多工程 就黎考，好撚驚

第二次駕駛學院肥咗
想轉師傅
2大剔

急速切入同重break
元朗排到出年2月

岩岩鴨駕肥左part C

7號考澤安
嚟緊呢個星期都好似會落雨，
是否應該揸慢啲？

本身係路口出大路
見到冇車就吊住慢慢出
點知突然有架車出黎咪停

停得耐又話冇理由優先權
明明冇車
想死

下次都係再睇定啲
有死車係路口 跟住兩個路口太近咪睇唔到有車出

睇同出車時間中間差太耐，我都係衰呢樣

出去考啦......

學院就係無教一樣野...
出要比油出....慢慢出就會變成出出下有車攔腰搞你
都係補鐘先教我呢樣

快手轉完就無事

D人成日話駕院出黎唔識揸車
其實我覺得都正正常常
都係打燈望鏡望盲區

泊車夜晚出去操兩晚都搞惦

最大敵人似終係唔識路
導航成日呃9我

都唔係嫁, 你會見到D好特別既道路使用者

好似我咁 特別慢

下星期考第4次
考永孝街
好驚

加油 學上面巴打話齋 你考嘅嘢其實係好基本要做好

有無巴打絲打知沙田駕院路試排到幾時
今日係門市問佢話四月，但我唔係幾信，應該一二月喳？！

要睇下你排乜車種 正常就7-9個月左右

總共洗左幾錢呀

今次pass到咪2萬零
岩岩學完 師父hea hea地
好似唔多想講野咁

唉 頭三次考邊呀

棍van呀

出面排都係一二月
應該係駕駛唔夠車用or唔夠師傅or太多人學
所以推到你去四月

今日又係學泊位調頭 個師傅又係玩電話 仲食埋水果 等我自己黎 想問咁係信任我既表現 定係hea 9我 我又唔知自己泊得好唔好

調唔撞壆，泊位入晒格就得

巴打 我都係7號澤安 我都好驚。大家加油

巴打 我都係7號澤安。你幾點考？

今日大埔道入白田個工程要cut對面線行 啲工人仲要唔知幾時會衝出黎

fail 左路試最快可以幾時考？
真係灰到爆

我上年7月報, 都今年5月先考
學院係排好鬼耐

巴打，鴨駕派左一個姓何既阿sir 俾我，係唔係你之前個個🤔

七日後抽快期，大概一個月左右

no

我都係 考十二點

今朝天光道2take pass

4次

講真如果學棍嘅，一take pass勁，兩take正常，三take都可接受，四take就轉自動波/再諗清楚揸唔揸車啦

炸彈

女人學棍都唔會4次啦

有無人有街外教車師傅介紹？

就考喇就考喇

咩地區呀清?

培正一剔pass

聽日2點考忠義街，驚好大雨

新界九龍都得

沙田pass

跟住順手報電單車

幾多點?多唔多車?轉左定右?
我下星期都朝早考天光道

急考皇好唔好 有冇巴打搵個佢學

11點 轉右 我上次油塘肥離合器控制不當 今次好少心
轉右亞皆老街要上3波 大斜路上到咪上 最後番試場上多次3波
中間有好多死車 一轉右出試場已經有 上大斜有部電單車 上完大斜轉左過左過路處又有幾架 番試場之前個燈位又有幾架 做足野過就得

有無巴打有師傅介紹可以補兩堂，我師傅聽晚唔得閒，但星期四朝早考 佢死都話我已經無問題

今次考三次考，仲要第一次考澤安，淨係補咗6節

用過

之前沙駕肥左丙部，搵急考皇抽快期，抽到澤安，跟住叫急考皇介紹埋師傅，連上四日堂兼考試，最後pass 返

比官連踩兩下

朝早10點

今星期五考油塘 準備緊錢抽快期考第二次

我 11:45

想問落車係慢到咩程度

岩岩學到第三堂（一堂個半鐘）
學緊二波/三波過彎 吊極力子咁過 進度會唔會慢？

Btw乜原來依家澤安變左三條路線

除左大埔道，其他兩條都只係開頭唔同，中後段一鳩樣

我噚日學車揸預早多啲時間煞車，車速就反而同平時冇乜分別，3波都上咗幾下
不過最緊要你遠見有嗰水氹係巴士站邊，就要收下油過

我都係7號澤安

考試租車1800蚊再加1堂佢揸去試場（學車時間限制我唔揸得）再加一堂考試果陣我用 是否工常

唔好揾鏗鏘呢間垃圾

貴左少少

聽朝考車 咁大雨點算

盡量唔搵駕院啦

我個師傅都係咁，其實調頭好多細節位，所以我肥左

都冇計, 揸慢D

利申都係聽朝考

AR！!！！
屌你老母！！！

終於PASS啦！!！！
好滾動啊！！！！

今日考2點油塘棍 為最壞作打算

希望抽到2號線

同巴打一樣

2號線先易出事喎

永考街算唔算難

岩岩忠義街 搞掂

想問下平均一般學車 學幾多個鐘左右就夠

考成點？

行邊條路，多唔多死車？

Passed，考3號線，迴旋處差d瀨嘢

下星期5考鴨駕上完5堂 仲有3堂

祝好運
唔好揸太慢
冷靜D 動作做齊

迦密村街，同時間有5個考生好似有4個都考依條

死車幾多，記得離遠見到就收慢定先再慢慢打燈擰頭

點為之太慢? 直路三波行25-30慢唔慢

好糾結 求巴打屌醒
之前第一次學棍遇到個師傅好惡 次次學車都俾佢屌到仆街 眨到我一文值咁 學咗好多堂都唔帶我去考場揸 堂堂整係係九龍塘個三角位到兜圈兜粒半鐘 話我一定肥硬
之後每次都好唔想上堂 最後就真係肥埋路試 泊位掉頭直程係考車牌個日前幾粒鐘先學 （不過另一個師傅教 原本個師傅返咗大陸唔得閒）但好好彩合咗格
肥咗之後一直好糾結考唔考多次好 但一方面好驚又遇到啲惡到死嘅師傅（本身我份人比較林善 又唔敢駁咀） 而事實上個師傅越屌我 我就越down越無心機學車 每堂都心不在焉咁 另一方面之前個師傅又眨到我一文不值 我成日諗係唔係真係唔應該學車 （但我整個學車課堂有幾多俾另一個師傅教 就係上面提到教我掉頭泊位嘅師傅 佢話我其實都ok 唔明本身個師傅點解唔帶我去熟習考場）
諗咗好耐重唔重考好 諗到個學牌直頭過咗期 呢幾日個決心又大咗少少想考返（但想轉自動）但一諗起上面提到嘅問題又卻步...唉 我真係好廢 有無巴打可以屌醒我

屌, 男人老狗, 自己振作少少啦
換個師傅再學過咪得

好慢啦，25-30 2波速度黎
3波都35-45啦

大直路點都搵個機會上30 (3波)
除非真係好塞車

其他路面唔好揸十幾呀
保持住二十幾....

收到,宜家都係唔係幾放膽揸快啲

如果31號pass左 聽日有冇機會拎到牌？

佢又惡又串你咪換過個師傅 你先係客

你打咁多字 換過師傅再考算啦

唔一定係師傅單方面問題
有d師傅係仆街係惡
但會唔會你自己基本嘢都做唔好
咁人地又點敢帶你去試場
你基本功有冇問題你自己先知
不過想考就轉過個師傅啦
人夾人，唔夾咪換過個
自己喺度down做咩

3號線好過2號線， 唔洗過咁多死車

唔該晒上面各位巴打 我決定再考了
我依加要做嘅係唔係
整返個學牌>抽期同試場>搵師傅練>考試
？

利南有日頭好多車未必上到三波

師傅教利榮街無死車嘅話試下上三波
但上三後唔好加速 keep住2x入彎
岀彎後慢慢3轉2
我試完通常都work
咁之後就唔洗成日掛住要搵位上三波

排左期>考前幾個月先整都得

我驚迴旋處多啲所以2號先係最好過

利榮無死車本身要幾好運氣

我指過咗的士站嗰段
通常灣位先再有死車

暫時學左三堂，我師傅每堂都會遲，上手學完，佢就會去個廁所，然後佢車我去其他地點，到果陣先會比我楂車，實際楂車都無一個鐘，然後因爲個師傅住我附近，每次學完都會叫我楂返自己屋企，佢叫我楂返去果陣大概仲有20分鐘，但實際車程只有十分鐘，最落車又早左十分鐘，今堂第四堂準備交租車錢比佢，但感覺佢食我鐘，定係呢啲係行規黎？

同埋請問你地係師傅一到就比你地楂車定係要到某一個地點先比你地楂車？佢每次都要去另一個地點先比我楂，車程要成廿分鐘，我都無野好講

我師傅都係話利南,利榮呢兩條路上到就上3波,另外轉入利興街公廁彎前係咪要收油2波轉1波?
我2轉1會chok一下 可能太快

如果一號線就2波慢車望右 無危險就加返速直去
二號線我會彎前二轉一

高波轉低波記得左腳唔好鬆咁快

我成日3波轉2波會chok到暈

有冇呢幾日考 落大雨既巴打
有冇咩要特別小心

用brake減慢車速 轉咗二波 極力子放慢d
定住係摩擦點耐少少 比返少少油順就放得左腳

轉師傅
你個師傅擺明仆街嚟，咪撚送錢畀佢

巴打加油啊 我明白1 take fail果種心情好灰，不過到你考到個牌就覺得乜都值得
有人話師傅越惡越好，但我覺得惡唔惡根本係其次，最重要係佢教得好唔好，講得有無point
如果佢教得有道理，無論佢惡唔惡都好，你都自自然然會學到入腦
香港個學車制度太濕鳩，師傅質素又參差，好多fail嘅個案都唔代表當事人能力不足
如果你真心鍾意揸車嘅，就勇敢d搏埋佢，考到牌就係神仙
利申: 2 take pass

樓上個位巴打嘅經歷真係幾陰公，遇到差嘅街師傅真係
所以有時唔明點解會有人屌駕院唔值，貴係真嘅，但包保唔會出現搞到你學車無晒自信同dum波鐘兜埋啲無聊路呢啲情況

唔該如果見唔對路既...真係唔洗比面即刻換過個師傅
宜家將考第二次, 跟另一個師傅比以前好好多, 自信心比以前提高左好多個level
亦糾正左好多之前唔教或者教錯左既野

學咁耐車我覺得做得最理智係
1 排快期
2 跟另一個師傅

你係比錢果個, 唔好比d 師傅咁撚得戚收你咁撚貴租車費學車費

用brake減到非常慢, 再推2波, 再吊耐d 極力子就唔會

我今日一上車就交左租車錢，佢今堂一上車又無啦啦問我想唔想楂，我話想，之後直接係上車地點開車，但佢今堂都係遲左十分鐘，今堂佢叫我斜路開車搵磨擦點，我一直攞唔準，之後今日又係早十分鐘左右完，然後到我屋企留下我就同佢傾，佢話你有咩學法不滿可以講出黎，無所謂，我就同佢講佢成日誤會我學左啲野，但其實果個唔係我黎，同埋今堂終於攞準左個磨擦點，同佢傾左十分鐘，但我無提到佢成日遲到早走呢個問題，我試下再磨合下，再磨合唔到就轉。

咁樣呃鍾都唔轉 巴打
你前後90分鍾堂俾佢食左20分鍾

聽日忠義街棍van
希望掂啦唔想再考

根本就唔洗磨合，你就依啲仆街，做壞曬規矩，受苦既係得你同將來學車既人

大佬啊，你俾緊錢架，基本上幾時學，邊度上車，學幾耐，都係你話事

錢又俾人袋緊，勢又俾人食住，你一係就怕醜毒撚一係就傻鳩

話你知，唔好浪費時間同錢啦。唔好交租車費，拿拿林換師傅啦

啱啊，堂堂都食我十分鐘或以上，除左第一堂講理論講足個幾鐘外，我諗住學埋下一堂再諗下去向，今日同佢傾左咁耐，可能佢會改呢，反正都比左五堂錢

今日一上堂我就比左租車錢佢啦，我今堂爆左佢一鑊，停左車係度傾，落堂再傾，反正之前比左五堂錢，學埋下一堂先再算啦，而佢又好係好惡果啲老師傅黎，佢話都係想我好，我係有好多壞習慣，但準時同食鐘呢啲野就佢又真係差左啲，而且幾個屋企人都係搵佢學同埋佢地介紹我搵佢，搞到我真係進退兩難，好撚煩

聽日9點考油塘
怕又炒...

仆街今日過燈位，相機好似閃左一閃
我唔想加監
都唔知係閃我定後車
要等成個月

訓到三點幾就醒咗，一陣就考，求啲雨落細啲

一去到就我揸去試場 夠鐘就揸返地鐵站岩岩好夠鐘/遲左小小

又呃鐘又唔係教得好，點解要忍佢？
同佢做人世咩，磨合。
磨完佢比到個牌你就話姐

定係你貪圖佢 想爆佢 ？

轉啦 唔好講廢話喇

今日澤安嘅巴打一齊加油

早兩個月考完 加油

第一次沙田
第二次葵盛圍
第三次油塘pass左
見到張黃紙想喊住衝出去

弓喜巴打

街外師傅真係食鐘食到好似自然規律咁...
之前我補鐘師傅又係堂堂老鳳食15分鐘
但教得好我就無出聲

大家加油
岩岩元朗一tick pass
好感動

尋晚清水灣第一次過警察路障
我唔知道個路障做乜
原來唔洗開窗同佢講野...

成堆慈母一見我開窗就笑9我..
笑到勁開心果隻
之後問我做乜開窗...叫我開車走

7月中考 今個星期第一次揸試場
希望順順利利唔好太緊張

有師傅傍住你驚咩

重有個幾月
比心機
唔怕嫁, 唔得咪加錢上多幾堂
練到有信心咪考囉

好衰

我老闆坐左邊麻, 我開佢果邊隻窗
我老婆聽到個3柴話「P牌車開窗WOR, 哈哈哈」

澤安搞掂了

第一次考，泊完車，腳震震到極力子勁響

叻仔!!!
可以揸車啦

落狗屎，有冇人衰咗

落大雨pass澤安 好感動

算啦我地E D P牌會變人笑ON9笑到有一日我地笑翻人地

聽日永孝 好驚

你同佢講 P牌開窗唔洗你教

我驚佢開槍射9我

個路障可能係假

男人老狗考自動波今朝培正pass

我都係今日澤安搞掂

笑鳩P牌仔最開心

轉啦
同你差唔多俾老師父浪費左好多錢同時間
轉後生既學得快好多同真係教你點考試
利申 中途轉師父 1 take pass

唉屌，抵fail
巴士突咗啲出嚟無留心
太多雜念

大佬考邊條線

巴富街左轉

今日第一次揸油塘，終於見識到油塘d死貨車小巴同廢老既威力

次次右轉入返嘉榮街都好鬼驚

一學車就心跳加速 好緊張

聽日考鴨脷洲 平時無驚過但唔知點解今日緊張左一日 驚泊位掉頭多過路試
希望聽日平平安安

鴨記個位咁死細真係...........

求神拜佛考一或二號位

我都係

你幾點

1210 你呢？

一樣 相認？

依家去學車先 真正第一次行永孝

勿相認

下而家先第一堂？你之前肥邊到？

想問下拎P可唔可以揾人代拎？
如果可以有咩文件要準備...
佢啲時間同我返工時間撞哂
唔想請假

唔好去港島搞，上次4點去佢寫要排兩粒鐘
去深水埗10分鐘就搞掂

今日澤安多唔多工程？

好撚大雨 聽日好撚驚

我下星期二1400考筆試，可唔可以早一兩個鐘去考？原來個日我下午有堂上，想早啲考完早啲返去上堂

對條路都唔係幾識

你？

係 個師父唔係教得幾好

你第幾次呀

我今次第二次考

好多死車 好麻煩

姐係可唔可以代拎

可以

夜晚多死車啫我諗

我今日考路試 但唔記得左帶信 係咪冇得考

又可以排多次隊

唔夠時間翻去拎咩 依家先8點

我考九點

一定要有考試信？

講明要 一早飛的翻屋企拎好過啦

趕唔切了

快期係咪唔比錢就冇可能抽到

搵屋企人映相whatsapp比你啦

佢地都返工

你師父有冇copy? 如果冇就玩撚完

好似冇

唯有照去考場搏不搏，租車錢都係錢

21歲 新牌 非P 有冇保險推介？
6-7年 toyota

沙駕係咪自己入面有場考？定係都要出街考？

22號 11點再考過

sor 啊 我又問on9問題

我走先了

路試就出街嘅 泊車掉頭嗰啲就場內
唔洗走喎 個po就係比人問野

我師父同埋都有人講過無信都考得，但我無試過。

巴打可以試下先唔好灰心

一陣有得考都要冷靜

加油

落雨 各位巴打考試小心d

佢個牌雖然寫2個鐘
但通常半個鐘左右OK

想問申領p牌係咪 print份TD590出黎填左佢 到時去到交比佢就得

交FORM, 帶身分證, 住址證明, 記得拎埋黃紙, EPS比錢

兩part都fail左

thanks! 諗住試下lunch唔食飯去拎

最peak

搵磨擦點嗰時可唔可以隻腳放地下 腳尖踩住離合器咁樣放？？

唔想請半日假去 最多咪遲少少返

考試已經緊張，考前仲比封信擾亂
好方面諗，你一次肥兩part，好快有快期

Auto 學16堂90mins 算多定少

我覺得多
但睇個人，衰一次retake 錢夠你上4堂

冇信都可以考

想問如果一條好闊既路
我行緊中間
前邊有架的士靠右落客
考緊我應該點
停係中間？

唉屌你老母會唔會大雨左少少